<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[TSV Zorneding 1920 e.V. - Abteilung Tischtennis]]></title><description><![CDATA[Die Tischtennis Abteilung des TSV Zorneding 1920 e.V. besteht aus ca. 70 Mitgliedern, davon etwa 30 Jugendliche und Kinder. Das Aushängeschild ist die 1. Damenmannschaft welche aktuell in der Oberliga Bayern spielt. Auf dieser Seite Informationen über Trainingszeiten, Veranstaltungen und unseren Mannschaften.]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de</link><generator>GatsbyJS</generator><lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2024 15:54:04 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Tischtennissparte wählt neue Abteilungsleitung]]></title><description><![CDATA[Am 21.11.2023 hat die Tischtennissparte im Rahmen einer außerordentlichen Abteilungsversammlung einen neuen Abteilungsleiter gewählt. Mit…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2023-12-22-tischtennisabteilung-waehlt-neue-leitung/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2023-12-22-tischtennisabteilung-waehlt-neue-leitung/</guid><dc:creator><![CDATA[Carsten Berendt]]></dc:creator><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 15:46:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/8b9bf33a26a665cd7de0e0e49be8a2b3/a0c4c/rudi.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Am 21.11.2023 hat die Tischtennissparte im Rahmen einer außerordentlichen Abteilungsversammlung einen neuen Abteilungsleiter gewählt. Mit den Stimmen aller anwesenden stimmberechtigten Mitglieder wurde Rudolf Renner ins Amt akklamiert. Dankenswerterweise hat er das Amt angenommen. Rudi wird die Abteilung führen und im Vereinsausschuss des TSV Zorneding repräsentieren. Er wird hierbei organisatorisch von Christian Fritsch, André Duwel, Alexander Fischer, Penny Bues, Uli Böse und Carsten Berendt unterstützt. Die Jugendabteilung wird weiterhin von Hanni Endres-Dressler und Thomas Krüger geführt. Kassenwartin bleibt Christa Wifling.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notwendig wurde die Wahl, nachdem der bisherige Leiter, Andre Duwel, nach mehrjähriger Verantwortung sein Amt niederlegen wollte. An dieser Stelle ein mehr als herzlichen Dank an André für seinen umfangreichen Einsatz und sein Engagement, insbesondere während der Corona-Zeit und auch vielfach alleinverantwortlich. André steht erfreulicherweise dem Organisationsteam weiterhin zur Verfügung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir möchten zukünftig das Miteinander innerhalb der Abteilung weiter fördern und einen adäquaten Trainingsbetrieb anbieten, um sportlich weiterhin erfolgreich sein und gemeinsam als Team Spaß zu haben. Informationen hierzu folgen zeitnah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir wünschen Rudi bei seinen Aufgaben viel Glück und Erfolg. Erst einmal eine frohe und erholsame Weihnachtszeit und einen guten und gesunden Start ins neue Jahr.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[1. und 4. Mannschaft beenden die Vorrunde mit Siegen]]></title><description><![CDATA[Heimerfolg für die Erste Mannschaft zum Abschluss der Hinrunde. Mit einem überraschend klaren 8:2 konnten die ersatzverstärkten Gäste vom…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2023-12-19-erste-und-vierte-beenden-vorrunde-siegreich/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2023-12-19-erste-und-vierte-beenden-vorrunde-siegreich/</guid><dc:creator><![CDATA[André Duwel und Carsten Berendt]]></dc:creator><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:46:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/ff8a7faa9e4f8f678654abd3fc401bb5/a0c4c/jakob.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Heimerfolg für die Erste Mannschaft zum Abschluss der Hinrunde.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit einem überraschend klaren 8:2 konnten die ersatzverstärkten Gäste vom TTC Perlach III geschlagen werden.
Dabei kam zum ersten Mal in dieser Saison die komplette erste Mannschaft zum Einsatz!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach den beiden überraschenden Niederlagen der Poinger in der vergangenen Woche wurde am Freitag umgehend das Saisonziel von „gesichertes Mittelfeld“ auf „Aufstieg“ geändert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bergmayr/Seel 1:0, Krüger/Behr 1:0, Bergmayr 2:0, Krüger 2:0, Behr 1:1, Seel 1:1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herrn IV beendet Hinrunde mit einem Sieg&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mit der jüngsten Mannschaft dieser Saison ist die 4. Mannschaft zum Saisonfinale beim TSV Poing VII angetreten und konnte gegen den Tabellendritten vor einem begeisterten Zuschauer einen letztendlich jederzeit ungefährdeten 8:2 Auswärtssieg einfahren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachdem beide Doppel souverän gewonnen wurden, behielten Georg Schmeißer, Florian Schmeißer, Jakob Keil und Carsten Berendt auch in den Einzeln mehrheitlich die Oberhand.
Lediglich der an 2 gesetzte Poinger war an diesem Tag zu stark und konnte beide Spiele gegen uns gewinnen. Insgesamt schließt die Mannschaft die Hinrunde auf einem soliden 5. Platz von 11 Mannschaften immerhin in der oberen Tabellenhälfte ab. &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Zwei Siege in zwei Tagen für unsere Erste]]></title><description><![CDATA[Erfolgreiche Kalender-Woche 47. Ohne unsere Nummer Eins gingen wir am Donnerstag zum Punktspiel beim ESV München IV an die Tische.
Es…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2023-11-27-zwei-siege-in-zwei-tagen/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2023-11-27-zwei-siege-in-zwei-tagen/</guid><dc:creator><![CDATA[André Duwel]]></dc:creator><pubDate>Mon, 27 Nov 2023 15:46:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/ca37f611ad2b66b5db86e637008bbafe/a0c4c/pokalspiel_1_herren.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Erfolgreiche Kalender-Woche 47.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ohne unsere Nummer Eins gingen wir am Donnerstag zum Punktspiel beim ESV München IV an die Tische.
Es entwickelte sich ein enges Match, bei dem lange alles auf ein Unentschieden hinauslief.
Jonas‘ überraschender Sieg gegen die gegnerische Nummer Eins ebnete dann doch den Weg für ein denkbar knappes 8:6.
Krüger/Palm 1:0, Duwel/Berendt, J. 0:1, Krüger 3:0, Duwel 1:2, Berendt, J. 3:0, Palm 0:3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Am darauffolgenden Freitag ging es beim TSV Vaterstetten um den Einzug ins Pokal-Halbfinale.
Der Gastgeber aus der C-Klasse wehrte sich tapfer, hatte aber letztlich keine Chance beim deutlichen 4:1 für uns.
Carsten feierte seine Premiere in der Ersten, machte seine Sache sehr gut und musste sich nur knapp 2:3 geschlagen geben.
Bergmayr/Duwel 1:0, Bergmayr 2:0, Duwel 1:0, Berendt, C. 0:1&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Fiete Förster holt elften Platz beim Top14 Turnier]]></title><description><![CDATA[Fiete Förster, unsere größte Nachwuchshoffnung, hat es aufgrund seiner Erfolge beim Verbandsranglistenturnier, bis zum Top14 Turnier nach…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2023-11-07-fiete-foerster-beim-top14-turnier/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2023-11-07-fiete-foerster-beim-top14-turnier/</guid><dc:creator><![CDATA[Hanni Endres-Daßler]]></dc:creator><pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:46:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/e26cc28e3ee160d40038eb28a94c667f/a0c4c/fiete_foerster.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Fiete Förster, unsere größte Nachwuchshoffnung, hat es aufgrund seiner Erfolge beim Verbandsranglistenturnier, bis zum Top14 Turnier nach Thannhausen geschafft. Dort traf er auf den besten Nachwuchs aus ganz Bayern. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anfangs war Fiete etwas nervös und verlor seine Spiele, aber mit großem Kampfgeist gelangen ihm am zweiten Turniertag einige Siege und er landete am Ende auf einem tollen elften Platz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Glückwunsch zu dieser tollen Leistung!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pokalerfolg für Zornedings TT Nachwuchs]]></title><description><![CDATA[Nach langer Pause, bedingt durch Corona, konnte nun doch noch das Pokalfinale des Bezirkspokals der Jugend in Zorneding ausgetragen werden…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2022-08-23-pokalerfolg-fur-zornedings-tt-nachwuchs/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2022-08-23-pokalerfolg-fur-zornedings-tt-nachwuchs/</guid><dc:creator><![CDATA[Hanni Endres-Daßler]]></dc:creator><pubDate>Tue, 23 Aug 2022 15:46:24 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/9e69ae97c066e654c6b36dca143b0d8d/a0c4c/zorneding-pokalsieger-bl.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Nach langer Pause, bedingt durch Corona, konnte nun doch noch das Pokalfinale des Bezirkspokals der Jugend in Zorneding ausgetragen werden. Über k.o. Runden hatten sich der TSV Zorneding, TSV Ebersberg, PSV München und TSV Neuried qualifiziert. Leider sagte das Ebersberger Trio am Vorabend ab. Das Zornedinger Team mit Jonas Berendt, Georg Schmeißer und Ralf Neuner traf zunächst auf Neuried. Das Match verlief sehr ausgeglichen, nach drei Einzeln und dem Doppel stand es 2:2. Jonas Berendt gewann dann sein 2. Einzel sehr klar und Zorneding führte 3:2. Jetzt fehlte nur noch ein Punkt zum Sieg. Georg Schmeißer kämpfte in seinem Spiel um jeden Punkt und gewann das Match mit 11:9 im fünften Satz. Damit war der Zornedinger Sieg mit 4:2 perfekt. Neuried unterlag danach mit 4:1 gegen PSV München und wurde damit Dritter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Spiel gegen PSV München ging Zorneding durch einen 3:0 Erfolg von Georg Schmeißer mit 1:0 in Führung. Danach traf Jonas Berendt auf PSVs besten Spieler, Erik Filipov. Dieses Match verlief sehr ausgeglichen und der 5. Satz musste über den Sieg entscheiden. Jonas Berendt lag schnell 4:0 zurück, nach einem Time out fand er zu seiner Spielstärke zurück und gewann den Entscheidungssatz mit 11:8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachdem der Ersatzspieler Ralf Neuner sein Einzel verloren hatte und das Doppel in fünf Sätzen von Zorneding gewonnen wurde stand es 3:1. Das 2. Einzel von Jonas Berendt gegen die Nummer Drei von PSV war fast nur noch Formsache. Er gewann mit 3:0 gegen Alexander Brambach und damit war Zornedings Pokalsieg perfekt! Nach der coronabedingten schwierigen Saison war es toller Saisonabschluss für Zorneding.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[U11 Bezirks-Meisterschaften Obyerbayern-Mitte in Zorneding]]></title><description><![CDATA[So wie im letzten Jahr richtete die Tischtennis Abteilung des TSV Zorneding die U11 Meisterschaften des Bezirks Oberbayern Mitte aus…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2020-10-11-bezirksmeisterschaften-oberbayern-mitte-in-zorneding/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2020-10-11-bezirksmeisterschaften-oberbayern-mitte-in-zorneding/</guid><dc:creator><![CDATA[Hannelore Endres-Daßler]]></dc:creator><pubDate>Sun, 11 Oct 2020 08:51:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/ae365ba0df9b0e3b3b1898c94ca899bd/a0c4c/IMG_2042.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;So wie im letzten Jahr richtete die Tischtennis Abteilung des TSV Zorneding die U11 Meisterschaften des Bezirks Oberbayern Mitte aus. Aufgrund der Einschränkungen durch Corona nahmen lediglich 14 Mädchen und Jungen der Jahrgänge 2010 und jünger teil. Verschiedene Vereine hatten wegen Corona abgesagt. Aus Zorneding waren Marisa Berendt und Amélie Weing am Start. Sie spielten zusammen mit  Angelina Xie (SpVgg Thalkirchen) den Titel bei den Mädchen aus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im ersten Spiel trafen die beiden Freundinnen Amélie und Marisa aufeinander. Nach einem sehr ausgeglichenen Spiel siegte Amélie mit 3:0. Beide Zornedinger Mädels schlugen sich anschließend bravourös gegen die zehnjährige Spielerin aus Thalkirchen, am Ende reichte es aber lediglich zu einem Satzgewinn. Amélie und Marisa freuten sich sehr über Platz 2 und 3 und nahmen strahlend Medaille und Urkunde  entgegen. Die Jungen Konkurrenz wurde erwartungsgemäß von den Spielern des FC Bayern München dominiert, sie belegten die Plätze 1-3. Der Bezirksfachwart für Einzelsport Rudi Matousek führte souverän durch das Turnier und bedankte sich bei der Jugendabteilung des TSV Zorneding für die Durchführung der Meisterschaften.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ortsentscheid der Tischtennis Minimeisterschaften]]></title><description><![CDATA[Erster kleiner Höhepunkt für unsere jüngsten Spieler waren die mini-Meisterschaften am 7.10.20 bei uns in der Halle. Es gab sehr spannende…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2020-10-07-ortsentscheid-der-tischtennis-minimeisterschaften-in-zorneding/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2020-10-07-ortsentscheid-der-tischtennis-minimeisterschaften-in-zorneding/</guid><dc:creator><![CDATA[Hannelore Endres-Daßler]]></dc:creator><pubDate>Wed, 07 Oct 2020 08:51:52 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/00cf105eff2912979df47243fca6c205/a0c4c/mini-meisterschaften-2020.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Erster kleiner Höhepunkt für unsere jüngsten Spieler waren die mini-Meisterschaften am 7.10.20 bei uns in der Halle. Es gab sehr spannende Spiele und tolle Ballwechsel zu sehen, am Ende freuten sich Niklas Jobst, Marie Lüpken und Julia Karlstetter über die Siegerpokale. Neben diesem Wettbewerb absolvierten mehrere Kinder der Anfängergruppe das Tischtennis Sportabzeichen und zeigten dabei viel Geschick mit dem kleinen weißen Ball.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Trainingsbetrieb wieder möglich]]></title><description><![CDATA[Erfreulicherweise dürfen wir wieder in die Turnhalle und Tischtennis spielen. Es gibt zwar verschiedene Beschränkungen, aber alle sind sehr…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2020-06-30-trainingsbetrieb-wieder-moeglich/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2020-06-30-trainingsbetrieb-wieder-moeglich/</guid><dc:creator><![CDATA[Christian Fritsch]]></dc:creator><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/ddc5bca6a5eec8c55714858af03cad86/a0c4c/20200617_202350.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Erfreulicherweise dürfen wir wieder in die Turnhalle und Tischtennis spielen. Es gibt zwar verschiedene Beschränkungen, aber alle sind sehr froh, dass sie wieder dem kleinen Plastikball hinterher jagen dürfen. Nach den Vorgaben von der bayerischen Regierung, dem bayerischen Tischtennisverband und der Gemeinde Zorneding  haben wir ein Hygienekonzept erstellt und sind  unter strengen Auflagen wieder in der Halle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um die Anwesenheit zu dokumentieren melden sich die Trainingsteilnehmer online an, um die räumlichen Vorgaben einzuhalten können pro Hallenteil nur 10 Spieler trainieren. Bei Jugendlichen/Kindern läuft es ähnlich, ohne feste Einteilung geht nichts.
Wer die Zeit des Lockdowns genutzt hat, um im Garten oder Hobbyraum Tischtennis zu spielen und nun gerne Tischtennis im Verein ausprobieren will ist bei uns herzlich willkommen, egal ob jung oder alt. Bitte aber unbedingt vorher melden. Wir finden bestimmt eine passende Trainingsgruppe!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erwachsene: Christian Fritsch (chr.fritsch@gmx.de)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jugend: Hanni Endres-Daßler (hannied.tt@gmail.com)&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Punktspiel- und Trainingsbetrieb ab sofort eingestellt]]></title><description><![CDATA[Die aktuellen Entwicklungen um den Coronavirus gehen auch an uns nicht vorbei.
Sowohl BTTV, wie auch DTTB haben den kompletten Spielbetrieb…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2020-03-13-coronavirus-sportplaetze-und-hallen-gesperrt/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2020-03-13-coronavirus-sportplaetze-und-hallen-gesperrt/</guid><dc:creator><![CDATA[Christian Fritsch]]></dc:creator><pubDate>Fri, 13 Mar 2020 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/5b54732abdf8b0a227a882c308c8d6e8/a0c4c/corona.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Die aktuellen Entwicklungen um den Coronavirus gehen auch an uns nicht vorbei.
Sowohl &lt;a href=&quot;https://www.bttv.de/news/data/2020/03/13/spielbetrieb-eingestellt/&quot;&gt;BTTV&lt;/a&gt;, wie auch &lt;a href=&quot;https://www.tischtennis.de/news/dttb-setzt-spielbetrieb-mit-sofortiger-wirkung-bis-17-april-aus.html&quot;&gt;DTTB&lt;/a&gt; haben den kompletten Spielbetrieb eingestellt und die laufende Saison für beendet erklärt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir werden uns den Empfehlungen der Verbände und der Landesregierung anschließen und ab sofort den Trainingsbetrieb bis nach den Osterferien einstellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir verfolgen die aktuellen Entwicklungen und werden euch auf dem laufenden halten.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Final Four Bezirkspokal und Bezirksentscheid minis am 1.3. in Zorneding]]></title><description><![CDATA[Gleich 2 Jugendveranstaltungen finden am Sonntag bei uns in Zorneding in der Dreifachhalle statt: der Bezirksentscheid der minis mit…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2020-02-29-vorbericht-final-four-bezirksentscheid/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2020-02-29-vorbericht-final-four-bezirksentscheid/</guid><dc:creator><![CDATA[Hannelore Endres-Daßler]]></dc:creator><pubDate>Sat, 29 Feb 2020 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/c82f2acca5129020122e1eff1466eb2d/a0c4c/default.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Gleich 2 Jugendveranstaltungen finden am Sonntag bei uns in Zorneding in der Dreifachhalle statt: der Bezirksentscheid der minis mit 5 Zornedinger Nachwuchsspielern. Alle Fünf haben gute Chancen weit vorne zu landen! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parallel dazu finden auf 6 Platten die Pokalentscheidungen (Final Four) der Bezirksklassen, Bezirksligen und Verbandsligen des Bezirks OBB Mitte statt. Unsere 1. Jungenmannschaft (Bezirksliga) hat sich für die Endrunde qualifiziert und trifft auf starke Konkurrenz aus Hofolding (1 und 2), sowie SV DJK Taufkirchen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Auslosung ist bereits online:
&lt;a href=&quot;https://www.mytischtennis.de/clicktt/ByTTV/19-20/pokalspiele/_/gruppe/353837/tabelle/gesamt&quot;&gt;https://www.mytischtennis.de/clicktt/ByTTV/19-20/pokalspiele/_/gruppe/353837/tabelle/gesamt&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Übrigens: fürs leibliche Wohl wird wie immer bestens durch die Eltern unserer Nachwuchsspieler gesorgt :-)&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Jonas Berendt gewinnt Qualiturnier in Ebersberg]]></title><description><![CDATA[Viel Ausdauer benötigten die 76 jungen Tischtennisspieler beim Qualifikationsturnier zum 1. Bezirksranglistenturnier Oberbayern-Mitte in der…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2020-01-19-jonas-berendt-beim-turnier-ebersberg/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2020-01-19-jonas-berendt-beim-turnier-ebersberg/</guid><dc:creator><![CDATA[Hannelore Endres-Daßler]]></dc:creator><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/6311f4489811746fb4b41f44169bf87e/a0c4c/jonas_ebersberg.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Viel Ausdauer benötigten die 76 jungen Tischtennisspieler beim Qualifikationsturnier zum 1. Bezirksranglistenturnier Oberbayern-Mitte in der Ebersberger Turnhalle in der Baldestrasse. Insgesamt wurden im Laufe des Tages 360 Einzelspiele absolviert, bevor die Qualifikanten für das Bezirksturnier feststanden. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jonas Berendt gelang es als einziger Spieler aus dem Kreis Ebersberg sich gegen die starke Konkurrenz der Topvereine unseres Bezirks durchzusetzen. Er belegte Rang Eins in der U13 Klasse und verlor während des Turniers nur das Spiel gegen den späteren Zweiten B. Czupy (TSV Hofolding).&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Volles Haus beim Nikolausturnier 2019]]></title><description><![CDATA[Am letzten Sonntag stand wieder unser alljährliches Nikolausturnier auf dem Programm. Ab 10 Uhr versammelten sich etwa 20 Erwachsene, 1…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-12-01-volles-haus-beim-nikolausturnier-2019/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-12-01-volles-haus-beim-nikolausturnier-2019/</guid><dc:creator><![CDATA[Christian Fritsch]]></dc:creator><pubDate>Sun, 01 Dec 2019 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/e6642bd19ec4bd0d65971baf407cd384/a0c4c/DSC01573.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Am letzten Sonntag stand wieder unser alljährliches Nikolausturnier auf dem Programm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ab 10 Uhr versammelten sich etwa 20 Erwachsene, 15 Kinder und Jugendliche und viele Eltern in der Sporthalle am Sportpark.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Erwachsenen spielten zunächst in 5-er Gruppen und gingen anschließend in ein K.O.-System über, bei dem sich am Ende Thomas Thalmair vor Erwin Knott und Klaus Jungfer durchsetzte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 1180px; width:100%;&quot;
    &gt;
      &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 56.271186440677965%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDAAgGBgcGBQgHBwcJCQgKDBQNDAsLDBkSEw8UHRofHh0aHBwgJC4nICIsIxwcKDcpLDAxNDQ0Hyc5PTgyPC4zNDL/2wBDAQkJCQwLDBgNDRgyIRwhMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjL/wgARCAALABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAIDAQX/xAAVAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAADAv/aAAwDAQACEAMQAAABqqzKukYGn//EABkQAAIDAQAAAAAAAAAAAAAAAAIDAAEEIv/aAAgBAQABBQKtC4/RaSj+FLAWBP/EABgRAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAAABAxET/9oACAEDAQE/AVLZoj//xAAWEQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAABABP/2gAIAQIBAT8BwCxb/8QAGhAAAgMBAQAAAAAAAAAAAAAAAhEAARAScf/aAAgBAQAGPwJd1AQWTxjGdde5/8QAGRABAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAQARITEQ/9oACAEBAAE/IbZYVrIACPU805Mp7QNd1yPZ/9oADAMBAAIAAwAAABCMz//EABcRAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAABEWH/2gAIAQMBAT8Qcshgf//EABcRAQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAEAEWH/2gAIAQIBAT8QUaul1L//xAAdEAEAAwEAAgMAAAAAAAAAAAABABEhMUFRYYGx/9oACAEBAAE/EF0AQFe88Skw5Jnwb9+opbt7EtK3Hv7ASkF0KsvkAKif/9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;picture&gt;
          &lt;source
              srcset=&quot;/static/a94481cacfcd6a0f160b9fa7eb65ec4e/66888/DSC01314.webp 295w,
/static/a94481cacfcd6a0f160b9fa7eb65ec4e/bc8a3/DSC01314.webp 590w,
/static/a94481cacfcd6a0f160b9fa7eb65ec4e/f490a/DSC01314.webp 1180w,
/static/a94481cacfcd6a0f160b9fa7eb65ec4e/2bc88/DSC01314.webp 1770w,
/static/a94481cacfcd6a0f160b9fa7eb65ec4e/fab06/DSC01314.webp 2000w&quot;
              sizes=&quot;(max-width: 1180px) 100vw, 1180px&quot;
              type=&quot;image/webp&quot;
            /&gt;
          &lt;source
            srcset=&quot;/static/a94481cacfcd6a0f160b9fa7eb65ec4e/278fa/DSC01314.jpg 295w,
/static/a94481cacfcd6a0f160b9fa7eb65ec4e/8a7c7/DSC01314.jpg 590w,
/static/a94481cacfcd6a0f160b9fa7eb65ec4e/096b1/DSC01314.jpg 1180w,
/static/a94481cacfcd6a0f160b9fa7eb65ec4e/5fb07/DSC01314.jpg 1770w,
/static/a94481cacfcd6a0f160b9fa7eb65ec4e/451a4/DSC01314.jpg 2000w&quot;
            sizes=&quot;(max-width: 1180px) 100vw, 1180px&quot;
            type=&quot;image/jpeg&quot;
          /&gt;
          &lt;img
            class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
            src=&quot;/static/a94481cacfcd6a0f160b9fa7eb65ec4e/096b1/DSC01314.jpg&quot;
            alt=&quot;Thomas Thalmair&quot;
            title=&quot;Thomas Thalmair&quot;
            loading=&quot;lazy&quot;
            style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
          /&gt;
        &lt;/picture&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der Dopplkonkurrenz, bei der auch ein paar Jugendliche mitspielten, konnten sich am Ende Werner Dobmeier und Helmut Liebich gegen die Youngsters Nina Krüger und Yann Brodkorb behaupten.
Bewährt hat sich vor allem das Spielen mit Vorgabe. So kamen zahlreiche spannende Spiele zustande, auch wenn ein Leistungsunterschied zwischen den einzelnen Spielern bestand.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 1180px; width:100%;&quot;
    &gt;
      &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 56.271186440677965%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDAAgGBgcGBQgHBwcJCQgKDBQNDAsLDBkSEw8UHRofHh0aHBwgJC4nICIsIxwcKDcpLDAxNDQ0Hyc5PTgyPC4zNDL/2wBDAQkJCQwLDBgNDRgyIRwhMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjL/wgARCAALABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAgMAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQDBQb/xAAUAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAD/9oADAMBAAIQAxAAAAEiZVFbEzghf//EABkQAQEBAAMAAAAAAAAAAAAAAAIDAQQRIv/aAAgBAQABBQJ16tyKKYG+VM7S5zE0iv/EABcRAQADAAAAAAAAAAAAAAAAAAABAxP/2gAIAQMBAT8B1TY//8QAFxEAAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEDIf/aAAgBAgEBPwFQFLD/xAAdEAACAgIDAQAAAAAAAAAAAAAAAQIhETEDIkGR/9oACAEBAAY/Ao8a27Om2y9kJYtDrwwpP6f/xAAaEAADAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAASERQVEx/9oACAEBAAE/IUrU9NCpExsF0OrdGYaRe4YQKx0f/9oADAMBAAIAAwAAABArP//EABcRAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAABIRH/2gAIAQMBAT8Qm4M1w//EABgRAAMBAQAAAAAAAAAAAAAAAAABIREx/9oACAECAQE/EKLXwmp//8QAHRABAQACAgMBAAAAAAAAAAAAAREAITFBUWFxsf/aAAgBAQABPxA1DQqSbeO9YsFwaKhDg840TaaOrC4epcXaDz+4FXR0NrvNEdM9H3P/2Q==&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;picture&gt;
          &lt;source
              srcset=&quot;/static/a2f6a29f3a73e1d7ea94d10c2683ed2a/66888/DSC01671.webp 295w,
/static/a2f6a29f3a73e1d7ea94d10c2683ed2a/bc8a3/DSC01671.webp 590w,
/static/a2f6a29f3a73e1d7ea94d10c2683ed2a/f490a/DSC01671.webp 1180w,
/static/a2f6a29f3a73e1d7ea94d10c2683ed2a/2bc88/DSC01671.webp 1770w,
/static/a2f6a29f3a73e1d7ea94d10c2683ed2a/fab06/DSC01671.webp 2000w&quot;
              sizes=&quot;(max-width: 1180px) 100vw, 1180px&quot;
              type=&quot;image/webp&quot;
            /&gt;
          &lt;source
            srcset=&quot;/static/a2f6a29f3a73e1d7ea94d10c2683ed2a/278fa/DSC01671.jpg 295w,
/static/a2f6a29f3a73e1d7ea94d10c2683ed2a/8a7c7/DSC01671.jpg 590w,
/static/a2f6a29f3a73e1d7ea94d10c2683ed2a/096b1/DSC01671.jpg 1180w,
/static/a2f6a29f3a73e1d7ea94d10c2683ed2a/5fb07/DSC01671.jpg 1770w,
/static/a2f6a29f3a73e1d7ea94d10c2683ed2a/451a4/DSC01671.jpg 2000w&quot;
            sizes=&quot;(max-width: 1180px) 100vw, 1180px&quot;
            type=&quot;image/jpeg&quot;
          /&gt;
          &lt;img
            class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
            src=&quot;/static/a2f6a29f3a73e1d7ea94d10c2683ed2a/096b1/DSC01671.jpg&quot;
            alt=&quot;Thomas Thalmair&quot;
            title=&quot;Thomas Thalmair&quot;
            loading=&quot;lazy&quot;
            style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
          /&gt;
        &lt;/picture&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erstmals trugen die Jugendlichen ihr Nikolausturnier zusammen mit den Erwachsenen aus. Die Idee konnte natürlich nur in der großen Halle verwirklicht werden. Da viele Erwachsene die Jugendlichen noch nicht kannten, war dies eine gute Gelegenheit sich auszutauschen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie in den vergangenen Jahren konnten die Jugendlichen bei den Erwachsenen mitspielen. Diese Möglichkeit nutzten Nina, Yann und Michael, im Doppel kamen noch Georg und Jonas hinzu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zunächst spielten alle Kinder in gemischten Dreierteams (Mädchen und Jungs) gegeneinander. Da hatten die jüngsten TT-ler die Möglichkeit sich mit den Größeren zu messen. Danach ermittelten die Mannschaftsspieler in zwei Vorrundengruppen die Teilnehmer der Finalrunde. Die Favoriten Georg Schmeißer und Jonas Berendt erreichten ohne Niederlage das Finale. Dort zeigten beide tolle Ballwechsel und Georg bezwang Jonas in spannenden und teils knappen Sätzen mit 3:0. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei den jüngsten Tischtennisspielern (8-9 Jahre) zählten neben dem Spiel gegeneinander auch die erreichten Punkte bei Geschicklichkeitsspielen. Gleichstand gab es zwischen Niklas Jobst und Sebastian Viehweger. Den nötigen Entscheidungssatz gewann Niklas Jobst. Bei den 8-9 jährigen Mädchen errang Amélie Weing die meisten Punkte und nahm freudestrahlend den Pokal entgegen. Zweite wurde Marisa Berendt vor Louisa Grohmann.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein besonderes Highlight für die Kinder war die diesjährig erstmals organisierte Tombola, bei der es tolle Preise zu gewinnen gab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Abschluss des Tages fand dann wieder beim Neuwirt statt. Nach der Ansprache durch die Abteilungsleitung und der Siegerehrung, saßen noch alle bei einem schmackhaften Abendessen zusammen.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[TSV Zorneding gewinnt Breitensportpreis]]></title><description><![CDATA[Sechs Vereine werden vom DTTB ausgezeichnet / Ehrung erfolgt bei den German Open 2020 / Sonderpreise Inklusion und Mädchen-Tischtennis Die…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-11-06-tsv-zorneding-gewinnt-breitensportpreis/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-11-06-tsv-zorneding-gewinnt-breitensportpreis/</guid><dc:creator><![CDATA[BTTV]]></dc:creator><pubDate>Wed, 06 Nov 2019 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/63684fb189f9f5d08c7e73a839fdcb00/a0c4c/DSC07465.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Sechs Vereine werden vom DTTB ausgezeichnet / Ehrung erfolgt bei den German Open 2020 / Sonderpreise Inklusion und Mädchen-Tischtennis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Entscheidungen über die Vergabe der Breitensportpreise 2019 sind gefallen. Sechs Tischtennisvereine in Deutschland werden für ihr außerordentliches breitensportliches Engagement belohnt, darunter die beiden Gewinner der Sonderpreise Inklusion und Mädchen-Tischtennis. Die Ehrung erfolgt im Rahmen der German Open 2020 Ende am ersten Februarwochenende in Magdeburg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;116 Bewerber gab es bundesweit, neben den beiden Sonderpreisen wurden die übrigen vier Gewinnervereine gelost. Freuen darf sich der TSV Zorneding. Der oberbayerische Verein besteht aus ca. 90 Mitgliedern, davon etwa 40 Jugendliche und Kinder, und ist in der Nachwuchsarbeit sehr engagiert. &quot;Wie in den vergangenen Jahren haben wir uns um den Breitensportpreis beworben. Jetzt hatten wir tatsächlich mal Losglück&quot;, sagt Hanni Endres-Daßler, die für den Nachwuchs in Zorneding zuständig ist. Eine Ballpyramide (siehe Foto) und ein 500-Euro-Gutschein von der Firma Butterfly gibt es obendrauf. Der TSV Zorneding hatte in der vergangenen Saison wieder einige Breitensportaktionen durchgeführt, darunter eine Schul-AG, die mini-Meisterschaften, ein Familienturnier, eine Ferienaktion mit der AWO und das Tischtennis-Sportabzeichen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;116 Bewerber für sechs Preise&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Insgesamt 116 Klubs bewarben sich 2019 für den von den Firmen Butterfly, Donic und Joola unterstützten und mit insgesamt 3.000 Euro dotierten Breitensportpreis. Alle teilnehmenden Vereine erhalten jeweils 2 Freikarten für die German Open 2020 (28.1. bis 2.2. in Magdeburg), eines von sechs exklusiven Platinum-Turnieren der World Tour des kommenden Jahres. &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Die sechs Gewinnervereine des Breitensportpreises 2019&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;TTC Elgershausen (Hessischer TTV) / Sonderpreis Inklusion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TTC HS Schwarza (Thüringer TTV) / Sonderpreis Mädchen-Tischtennis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SV Emmerke (TTV Niedersachsen) / Verlosung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TSV Roßfeld (TTV Württemberg-Hohenzollern) / Verlosung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TV Bühl (Südbadischer TTV) / Verlosung&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TSV Zorneding (Bayerischer TTV) / Verlosung&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[mini-Meisterschaften 2019]]></title><description><![CDATA[Ein erstes Highlight der Tischtennisjugend, der Ortsentscheid der mini-Meisterschaften, liegt gerade hinter uns. Wie immer freuten sich die…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-10-09-mini-meisterschaften-19/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-10-09-mini-meisterschaften-19/</guid><pubDate>Wed, 09 Oct 2019 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/4fe9a000c95fbf87bdbe790b894e9c38/a0c4c/DSC07376.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Ein erstes Highlight der Tischtennisjugend, der Ortsentscheid der mini-Meisterschaften, liegt gerade hinter uns. Wie immer freuten sich die jüngsten Abteilungsmitglieder auf diese Meisterschaften.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 1180px; width:100%;&quot;
    &gt;
      &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 66.4406779661017%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDAAgGBgcGBQgHBwcJCQgKDBQNDAsLDBkSEw8UHRofHh0aHBwgJC4nICIsIxwcKDcpLDAxNDQ0Hyc5PTgyPC4zNDL/2wBDAQkJCQwLDBgNDRgyIRwhMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjL/wgARCAANABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwABAQEBAAAAAAAAAAAAAAAABAABA//EABYBAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAACA//aAAwDAQACEAMQAAABN3BmVqiR/8QAGhAAAgIDAAAAAAAAAAAAAAAAAQIDEQASIv/aAAgBAQABBQKMiNLtUfndiCcWVgP/xAAXEQADAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAARNB/9oACAEDAQE/AbFFh//EABYRAQEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAATAf/aAAgBAgEBPwGOJv/EABwQAAICAgMAAAAAAAAAAAAAAAABEUEQEiFxkf/aAAgBAQAGPwLhGzaS7KxXhCg//8QAGxAAAwEAAwEAAAAAAAAAAAAAAREhADFBUeH/2gAIAQEAAT8hVFAG+C/c0FH2mJyvuHQCWCWlMVJYkwAfN//aAAwDAQACAAMAAAAQl/8A/8QAFxEAAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEhEf/aAAgBAwEBPxBpsUHpEP/EABcRAAMBAAAAAAAAAAAAAAAAAAARUXH/2gAIAQIBAT8Qo2bP/8QAHRABAQEBAAIDAQAAAAAAAAAAAREhADFBUXHB8P/aAAgBAQABPxDeOxNBcbPkdby5gqkpPdOUI1YcH+nEDqNnT5Z4r13H9OZGow9nf3v/2Q==&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;picture&gt;
          &lt;source
              srcset=&quot;/static/7f29ffdcef4866cf57e544005d002988/66888/DSC07373.webp 295w,
/static/7f29ffdcef4866cf57e544005d002988/bc8a3/DSC07373.webp 590w,
/static/7f29ffdcef4866cf57e544005d002988/f490a/DSC07373.webp 1180w,
/static/7f29ffdcef4866cf57e544005d002988/2bc88/DSC07373.webp 1770w,
/static/7f29ffdcef4866cf57e544005d002988/fab06/DSC07373.webp 2000w&quot;
              sizes=&quot;(max-width: 1180px) 100vw, 1180px&quot;
              type=&quot;image/webp&quot;
            /&gt;
          &lt;source
            srcset=&quot;/static/7f29ffdcef4866cf57e544005d002988/278fa/DSC07373.jpg 295w,
/static/7f29ffdcef4866cf57e544005d002988/8a7c7/DSC07373.jpg 590w,
/static/7f29ffdcef4866cf57e544005d002988/096b1/DSC07373.jpg 1180w,
/static/7f29ffdcef4866cf57e544005d002988/5fb07/DSC07373.jpg 1770w,
/static/7f29ffdcef4866cf57e544005d002988/451a4/DSC07373.jpg 2000w&quot;
            sizes=&quot;(max-width: 1180px) 100vw, 1180px&quot;
            type=&quot;image/jpeg&quot;
          /&gt;
          &lt;img
            class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
            src=&quot;/static/7f29ffdcef4866cf57e544005d002988/096b1/DSC07373.jpg&quot;
            alt=&quot;Siegerehrung Jungen&quot;
            title=&quot;Siegerehrung Jungen&quot;
            loading=&quot;lazy&quot;
            style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
          /&gt;
        &lt;/picture&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle Kinder waren wieder mit viel Freude und Ausdauer dabei, die Eltern staunten nicht schlecht was die Kinder schon gelernt haben. Nach zwei Stunden nahmen alle Kinder freudestrahlend eine Urkunde und einen kleinen Preis entgegen.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Einladung mini-Meisterschaften]]></title><description><![CDATA[Liebe Kinder, der TSV Zorneding veranstaltet wieder die beliebten Minimeisterschaften. Jeder kann mitspielen, der noch nicht am offiziellen…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-10-05-einladung-mini-meisterschaften-19/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-10-05-einladung-mini-meisterschaften-19/</guid><pubDate>Sat, 05 Oct 2019 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/83c5e0614a3842287bb1d0a21725024c/a0c4c/mini-meisterschaften.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Liebe Kinder, der TSV Zorneding veranstaltet wieder die beliebten Minimeisterschaften. Jeder kann mitspielen, der noch nicht am offiziellen Spielbetrieb teilnimmt. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=wNSEDyPSpTA&quot;&gt;https://www.youtube.com/watch?v=wNSEDyPSpTA&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es gibt folgende Gruppen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;AK 1 – Jahrgang 2007/08&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AK 2 – Jahrgang 2009/10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AK 3 – Jahrgang 2011 und jünger&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ihr braucht lediglich Sportkleidung und Hallenschuhe, Schläger können ausgeliehen werden. Mädchen unbedingt willkommen! Jeder bekommt eine Urkunde, zudem gibt es kl. Sachpreise!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wann: Mittwoch 09.10.19 ab 17 Uhr&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wo: Dreifachhalle, 3. Hallenteil, Am Sportpark 7&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Saisonausblick im Jugendbereich]]></title><description><![CDATA[Leider sind einige unserer Spieler in diesem Jahr im Abiturstress und wollen/müssen beim Tischtennis etwas kürzertreten. Damit wir keine…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-09-29-saisonausblick-im-jugendbereich/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-09-29-saisonausblick-im-jugendbereich/</guid><pubDate>Mon, 30 Sep 2019 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/c82f2acca5129020122e1eff1466eb2d/a0c4c/default.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Leider sind einige unserer Spieler in diesem Jahr im Abiturstress und wollen/müssen beim Tischtennis etwas kürzertreten. Damit wir keine Aufstellungssorgen bekommen und den “älteren Spielern” öfter eine Spielpause gönnen wollen, haben wir nur drei Mannschaften gemeldet. Unsere erste Jugendmannschaft (Michael Lörner, Nina Krüger, Raphael Rosseg, Georg Schmeißer) spielt weiterhin in der Bezirksliga, Saisonziel ist ein Platz im Mittelfeld. Im ersten Match trafen wir auf TSV München-Ost und konnten auch gleich den ersten Sieg einfahren!  Unsere zweite Jungenmannschaft schlägt in der Bezirksklasse B auf. Auch sie gewannen ihr erstes Spiel in Anzing (8:2). So kann es weitergehen!  Wir sind gespannt wie sich unser sehr junges Team gegen die meist ältere Konkurrenz schlägt. Unsere dritte Mannschaft spielt in der Bambiniliga, da dürfen nur Kinder unter 12 Jahre mitspielen. Dort treffen wir auf Mannschaften wie FC Bayern München, DJK Taufkirchen, die unter professionellen Bedingungen mindestens 3x pro Woche trainieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aufgrund der Strukturreform gibt es den Kreis Ebersberg beim Tischtennis nicht mehr, wir gehören zum Bezirk Obb-Mitte, dem leistungsmäßig stärksten Bezirk in Bayern. Konkurrenz belebt ja bekanntlich das Geschäft und ich denke, dass wir von den “sehr guten” Spielern und Vereinen nur lernen können und dadurch spielerisch profitieren. So werden wir wieder bei den verschiedenen Bezirksranglistenturnieren teilnehmen, ich bin überzeugt, dass es einige unserer Spieler wieder schaffen sich weiter zu qualifizieren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hannelore Endres-Daßler, Jugendleiterin beim TSV&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Auftakt nach Maß]]></title><description><![CDATA[Mit gleich zwei Punktspielen an einem Tag starteten die Damen I des TSV Zorneding 1920 am 29. September in die neue Saison der…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-09-29-auftakt-nach-mass/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-09-29-auftakt-nach-mass/</guid><pubDate>Sun, 29 Sep 2019 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/86111383c7aad7d82c44fdd91f2bea13/a0c4c/Damen1_19_20.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Mit gleich zwei Punktspielen an einem Tag starteten die Damen I des TSV Zorneding 1920 am 29. September in die neue Saison der Verbandsoberliga Süd. Trotz des Weggangs der ehemaligen Nummer eins Haike Zhang und ohne ihre derzeitige Nummer zwei Nadine Steinberger gelang den Zornedingerinnen im ersten Spiel ein 8:3 Auswärtserfolg gegen den TSV Stötten. Im zweiten Spiel unterlag der TSV Zorneding 1920 erwartungsgemäß dem von vornherein favorisierten SSV Wildpoldsried.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 1180px; width:100%;&quot;
    &gt;
      &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 57.6271186440678%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDAAgGBgcGBQgHBwcJCQgKDBQNDAsLDBkSEw8UHRofHh0aHBwgJC4nICIsIxwcKDcpLDAxNDQ0Hyc5PTgyPC4zNDL/2wBDAQkJCQwLDBgNDRgyIRwhMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjL/wgARCAAMABQDASIAAhEBAxEB/8QAFwAAAwEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAQFAf/EABQBAQAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAL/2gAMAwEAAhADEAAAAcnoUgrI6Ff/xAAcEAACAgIDAAAAAAAAAAAAAAACAwABBBETFCP/2gAIAQEAAQUC89sCybyIuG4lOx8i2zqoKv/EABgRAAIDAAAAAAAAAAAAAAAAAABhAQMT/9oACAEDAQE/AZsRsj//xAAYEQACAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAYQIDFP/aAAgBAgEBPwGNTMzP/8QAHxAAAgICAQUAAAAAAAAAAAAAAQIAEQMxEiEiMnGR/9oACAEBAAY/Au3OPULDOoB0Lg8NQsOvLdymRJZwp8n/xAAbEAEAAwEAAwAAAAAAAAAAAAABABEhMVFxsf/aAAgBAQABPyF98OryKQB1lRLt4OkaYT4ZKB8XcX6wOuU8Z//aAAwDAQACAAMAAAAQoD//xAAWEQEBAQAAAAAAAAAAAAAAAAABABH/2gAIAQMBAT8QJwgsn//EABURAQEAAAAAAAAAAAAAAAAAAAEQ/9oACAECAQE/EHFY/wD/xAAcEAEBAAIDAQEAAAAAAAAAAAABEQAhMVFxkdH/2gAIAQEAAT8QJtxaYA5L5jk0kYV0OtS941KCyXB7jQKTsbmgk0HGKVW1Z9OjNk9mfln/2Q==&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;picture&gt;
          &lt;source
              srcset=&quot;/static/765bb7d73e57360e0551a605d8f3c3d3/66888/IMG_2418.webp 295w,
/static/765bb7d73e57360e0551a605d8f3c3d3/bc8a3/IMG_2418.webp 590w,
/static/765bb7d73e57360e0551a605d8f3c3d3/f490a/IMG_2418.webp 1180w,
/static/765bb7d73e57360e0551a605d8f3c3d3/2bc88/IMG_2418.webp 1770w,
/static/765bb7d73e57360e0551a605d8f3c3d3/0f190/IMG_2418.webp 1800w&quot;
              sizes=&quot;(max-width: 1180px) 100vw, 1180px&quot;
              type=&quot;image/webp&quot;
            /&gt;
          &lt;source
            srcset=&quot;/static/765bb7d73e57360e0551a605d8f3c3d3/278fa/IMG_2418.jpg 295w,
/static/765bb7d73e57360e0551a605d8f3c3d3/8a7c7/IMG_2418.jpg 590w,
/static/765bb7d73e57360e0551a605d8f3c3d3/096b1/IMG_2418.jpg 1180w,
/static/765bb7d73e57360e0551a605d8f3c3d3/5fb07/IMG_2418.jpg 1770w,
/static/765bb7d73e57360e0551a605d8f3c3d3/251e3/IMG_2418.jpg 1800w&quot;
            sizes=&quot;(max-width: 1180px) 100vw, 1180px&quot;
            type=&quot;image/jpeg&quot;
          /&gt;
          &lt;img
            class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
            src=&quot;/static/765bb7d73e57360e0551a605d8f3c3d3/096b1/IMG_2418.jpg&quot;
            alt=&quot;Abschlussdppel&quot;
            title=&quot;Abschlussdppel&quot;
            loading=&quot;lazy&quot;
            style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
          /&gt;
        &lt;/picture&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die nächsten Heimspiele der Damen finden am 05.10. gegen den SV Kirchdorf/Iller, am 19.10 gegen den ESV München-Freimann, am 16.11. gegen den SV DJK Kolbermoor III und am 23.11. gegen den TV Feldkirchen in der Dreifachturnhalle statt. Beginn ist jeweils um 17 Uhr. Zuschauer sind herzlich eingeladen. Es gibt Kaffee und Kuchen. Der Eintritt ist frei.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Schnuppertraining jetzt bei der Tischtennisjugend!]]></title><description><![CDATA[Alle Kinder, die gerne mal Tischtennis ausprobieren wollen sind zu folgenden Zeiten zum Schnuppern herzlich willkommen: Montag 17:00-18:3…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-09-11-schnuppertraining-jetzt-bei-der-tischtennisjugend/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-09-11-schnuppertraining-jetzt-bei-der-tischtennisjugend/</guid><pubDate>Wed, 11 Sep 2019 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/2abe05ca61b8bef019c2f81e1c3d4e11/a0c4c/racket_ball.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Alle Kinder, die gerne mal Tischtennis ausprobieren wollen sind zu folgenden Zeiten zum Schnuppern herzlich willkommen: Montag 17:00-18:30, Mittwoch 16:45-18:00 (ab 7 Jahre) und Mittwoch von 18:00-19:45 (ab 11 Jahre). Ihr werdet staunen was mit dem kleinen Ball alles möglich ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Schnuppertraining ist unverbindlich, kostenlos und ohne vorherige Anmeldung möglich. Wir freuen uns auf Euch!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/img/schnupperanmeldung-tt-jugend.pdf&quot;&gt;Anmeldung zum Schnuppertraining&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Wir suchen dich!]]></title><description><![CDATA[Egal ob du bereits seit vielen Jahren im Tischtennis aktiv bist, nach längerer Pause wieder einsteigen möchstest oder es einfach mal…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-05-26-wir-suchen-dich/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-05-26-wir-suchen-dich/</guid><pubDate>Sun, 26 May 2019 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/93a41a480ee78a48f887ab94ce37a919/a0c4c/looking_for_you.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Egal ob du bereits seit vielen Jahren im Tischtennis aktiv bist, nach längerer Pause wieder einsteigen möchstest oder es einfach mal ausprobieren willst, bei uns bist du an der richtigen Adresse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir bieten ein angemessenes Training für jede Leistungs- und Altersklasse und gute Möglichkeiten neue Kontakte zu knüpfen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Schau einfach im &lt;a href=&quot;/trainingszeiten&quot;&gt;Training&lt;/a&gt; vorbei oder nimm direkt &lt;a href=&quot;/kontakt&quot;&gt;Kontakt&lt;/a&gt; zu uns auf. &lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Bezirksentscheid der Tischtennis Minis in Erdweg]]></title><description><![CDATA[Gespannt waren unsere fünf Nachwuchspieler, die sich für den Bezirksentscheid der Minis qualifiziert hatten, was sie wohl bei ihrem ersten…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-04-07-bezirksentscheid-der-tischtennis-minis-in-erdweg/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-04-07-bezirksentscheid-der-tischtennis-minis-in-erdweg/</guid><pubDate>Sun, 07 Apr 2019 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/7ebda0898e994c52f6c6938f75da1e28/a0c4c/DSC06327.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Gespannt waren unsere fünf Nachwuchspieler, die sich für den Bezirksentscheid der Minis qualifiziert hatten, was sie wohl bei ihrem ersten größeren Turnier in Erdweg erwarten würde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In der Altersklasse 2 (Jahrgang 2008/09) startete für den TSV der neunjährige Jakob Keil. Souverän spielte sich Jakob durch Siege in der Gruppenphase und im Viertelfinale bis ins Halbfinale. Dort musste er seinem Gegner den Sieg überlassen, freute sich dann aber sehr über den 4. Platz.
Starke Konkurrenz, vor allem durch die Kaderschmiede des FC Bayern München, erwarteten auch Niklas Jobst und Sebastian Viehweger in der Altersklasse 3 (Jahrgang 2010 und jünger). Beide konnten sich über die Gruppenphase für die k.-o.-Runde qualifizieren. Niklas schaffte mit großen Kampfgeist den ausgezeichneten dritten Platz, Sebastian stand ihm kaum nach und wurde am Ende Fünfter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da es in der Altersklasse bis 8 Jahre bei den Mädchen nicht soviele Teilnehmerinnen gab, wurde im System „Jede gegen Jeden“ gespielt. Unsere beiden Starterinnen in der Altersklasse 3 Amélie und Sophie meisterten ihre ersten Spiele um Punkte mit Bravour und wurden am Ende mit den Plätzen Drei (Amélie) und Vier (Sophie) belohnt. Beide nahmen am Ende strahlend Urkunde und Medaille entgegen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Insgesamt war es ein starkes Auftreten unseres Nachwuchses. Alle Spieler und Betreuer freuten sich über die tollen Plätze und die gezeigten Leistungen. Herzlichen Glückwunsch!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Mannschafts-Meisterschaften Schüler A und B in Zorneding]]></title><description><![CDATA[Hochklassigen Tischtennissport gab es am Sa 26.1.19 in unserer Dreifachhalle zu sehen. Die jeweils besten Schülermannschaften aus Schwaben…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-01-30-mannschaftsmeisterschaften-schueler-a-b-in-zorneding/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2019-01-30-mannschaftsmeisterschaften-schueler-a-b-in-zorneding/</guid><pubDate>Wed, 30 Jan 2019 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/c82f2acca5129020122e1eff1466eb2d/a0c4c/default.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Hochklassigen Tischtennissport gab es am Sa 26.1.19 in unserer Dreifachhalle zu sehen. Die jeweils besten Schülermannschaften aus Schwaben und Oberbayern (West und Mitte) ermittelten die Teilnehmer der bayerischen Schülermeisterschaften.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei den Schüler B Klasse gewann der FC Bayern, bei den A-Schülern die SpVgg Thalkirchen. Beide Vereine können tägliches Training mit sehr guten Profitrainern anbieten, sodass die „normalen“Vereine nur sehr schwer mithalten können. Bei den A-Schülerinnen gewann der SV Helfendorf mit Spitzenspielerin Emily Jost, den Pokal bei den B-Schülerinnen holte sich FC Bayern München.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[mini-Meisterschaften 2018]]></title><description><![CDATA[Wie jedes Jahr haben wir die beliebten mini-Meisterschaften veranstaltet. Am Start waren vorwiegend die Kinder vom Anfängertraining und von…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2018-11-14-mini-meisterschaften-18/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2018-11-14-mini-meisterschaften-18/</guid><pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/c82f2acca5129020122e1eff1466eb2d/a0c4c/default.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Wie jedes Jahr haben wir die beliebten mini-Meisterschaften veranstaltet. Am Start waren vorwiegend die Kinder vom Anfängertraining und von der Schul AG. Die jüngsten Teilnehmer absolvierten das Sportabzeichen. Bei den Mädchen siegte in der AK 2 (2008-09) Hanna vor Marlene und Marina. In der AK 3 (Jahrgang 2010 und jünger) holte sich Amelie vor Sophie und Johanna den Pokal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei den Buben der AK 3 freute sich Niklas über seinen ersten Siegerpokal. Den 2. Platz holte Sebastian, Rang 3 ging an Paul F. Jeweils 2 Buben starteten in der AK 2 und 1. Sieger bei AK 1 wurde Cedric vor Max, in der AK 2 wurde Jakob Sieger vor Paul R.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Besten jeder Kategorie dürfen am Bezirksentscheid OBB-Mitte teilnehmen. Ort zur Zeit noch unbekannt…&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Zornedingerinnen nehmen zwei Punkte aus Fürth mit]]></title><description><![CDATA[Vom Papier her konnte schon vor den Begegnungen angenommen werden, dass die zweite Fürther Garnitur stärker sein würde als die erste - und…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2018-10-27-zornedingerinnen-nehmen-zwei-punkte-aus-fuerth-mit/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2018-10-27-zornedingerinnen-nehmen-zwei-punkte-aus-fuerth-mit/</guid><pubDate>Sat, 27 Oct 2018 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/8f218e229636056253872ede1bcb1ab0/a0c4c/IMG_1031.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Vom Papier her konnte schon vor den Begegnungen angenommen werden, dass die zweite Fürther Garnitur stärker sein würde als die erste - und so kam es dann auch.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das erste Spiel gegen Fürth I konnten die Zornedingerinnen Zhang, Kreutz, Steinberger und Salm-Hoogstraeten mit 8:3 für sich entscheiden. Anders als es das deutliche Ergebnis vermuten lässt, lieferten sich unsere Damen spannende und teils enge Matches mit den Gastgeberinnen. Nach 1:1 in den Doppeln und sowohl einem gewonnenen und einem verlorenen Einzel ging es beim Stand von 3:3 in die nächste Runde. Ab jetzt vergaben unsere Damen kein Spiel mehr und entschieden dabei furios alle 5-Satz-Spiele für sich. So konnte nach etwas mehr als 2 Stunden Spielzeit der erste Auswärtssieg eingefahren werden. Nach knapp zwei Stunden Pause begann dann das nächste Spiel. Die Kleeblättler starteten gut mit zwei gewonnenen Doppeln, doch Zorneding schaffte dank der beiden Einzelerfolge von Zhang und Kreutz einen schnellen Ausgleich und ging mit dem Sieg von Salm-Hoogstraeten über Mattmüller sogar mit 3:2 in Führung.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span
      class=&quot;gatsby-resp-image-wrapper&quot;
      style=&quot;position: relative; display: block; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 1180px; width:100%;&quot;
    &gt;
      &lt;span
    class=&quot;gatsby-resp-image-background-image&quot;
    style=&quot;padding-bottom: 56.61016949152542%; position: relative; bottom: 0; left: 0; background-image: url(&apos;data:image/jpeg;base64,/9j/2wBDAAgGBgcGBQgHBwcJCQgKDBQNDAsLDBkSEw8UHRofHh0aHBwgJC4nICIsIxwcKDcpLDAxNDQ0Hyc5PTgyPC4zNDL/2wBDAQkJCQwLDBgNDRgyIRwhMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjIyMjL/wgARCAALABQDASIAAhEBAxEB/8QAGAAAAwEBAAAAAAAAAAAAAAAAAAUGAwT/xAAXAQADAQAAAAAAAAAAAAAAAAABAgME/9oADAMBAAIQAxAAAAHLjcSGF35PFD//xAAaEAADAAMBAAAAAAAAAAAAAAABAgMABBMU/9oACAEBAAEFAqed1nNiS+subUZhO1Jlnamf/8QAGBEAAgMAAAAAAAAAAAAAAAAAAAECE0H/2gAIAQMBAT8BcnpYf//EABoRAAEFAQAAAAAAAAAAAAAAAAABAxIhImH/2gAIAQIBAT8Ba0lEOn//xAAbEAEAAwEBAQEAAAAAAAAAAAABAgMRAGFBcf/aAAgBAQAGPwJa63feyyqTHx4jZU6H3tI5yQskH7wzdc7/xAAcEAEAAgIDAQAAAAAAAAAAAAABABEhQTFRYaH/2gAIAQEAAT8h8yNVfLmIiKaoWVqHNqIzp6xNNGoUvVxLZ//aAAwDAQACAAMAAAAQt8//xAAYEQACAwAAAAAAAAAAAAAAAAAAARFRkf/aAAgBAwEBPxBZidLD/8QAGREAAgMBAAAAAAAAAAAAAAAAAREAUZHR/9oACAECAQE/EGK+vsFy0z//xAAcEAEAAwEBAAMAAAAAAAAAAAABABEhMUFRkaH/2gAIAQEAAT8QsjEwgaZa2xUgIY+ssv8AfmdgQEl2t+4/iqdh84ZA9gooqvkSOY62haJ//9k=&apos;); background-size: cover; display: block;&quot;
  &gt;&lt;/span&gt;
  &lt;picture&gt;
          &lt;source
              srcset=&quot;/static/0ed40560d5325520ace8a2094a7e47ea/66888/IMG_1032.webp 295w,
/static/0ed40560d5325520ace8a2094a7e47ea/bc8a3/IMG_1032.webp 590w,
/static/0ed40560d5325520ace8a2094a7e47ea/f490a/IMG_1032.webp 1180w,
/static/0ed40560d5325520ace8a2094a7e47ea/8717d/IMG_1032.webp 1500w&quot;
              sizes=&quot;(max-width: 1180px) 100vw, 1180px&quot;
              type=&quot;image/webp&quot;
            /&gt;
          &lt;source
            srcset=&quot;/static/0ed40560d5325520ace8a2094a7e47ea/278fa/IMG_1032.jpg 295w,
/static/0ed40560d5325520ace8a2094a7e47ea/8a7c7/IMG_1032.jpg 590w,
/static/0ed40560d5325520ace8a2094a7e47ea/096b1/IMG_1032.jpg 1180w,
/static/0ed40560d5325520ace8a2094a7e47ea/e3932/IMG_1032.jpg 1500w&quot;
            sizes=&quot;(max-width: 1180px) 100vw, 1180px&quot;
            type=&quot;image/jpeg&quot;
          /&gt;
          &lt;img
            class=&quot;gatsby-resp-image-image&quot;
            src=&quot;/static/0ed40560d5325520ace8a2094a7e47ea/096b1/IMG_1032.jpg&quot;
            alt=&quot;Abschlussdppel&quot;
            title=&quot;Abschlussdppel&quot;
            loading=&quot;lazy&quot;
            style=&quot;width:100%;height:100%;margin:0;vertical-align:middle;position:absolute;top:0;left:0;&quot;
          /&gt;
        &lt;/picture&gt;
    &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach knapp zwei Stunden Pause begann dann das nächste Spiel. Die Kleeblättler starteten gut mit zwei gewonnenen Doppeln, doch Zorneding schaffte dank der beiden Einzelerfolge von Zhang und Kreutz einen schnellen Ausgleich und ging mit dem Sieg von Salm-Hoogstraeten über Mattmüller sogar mit 3:2 in Führung. Es folgten die Konter von Piccu und Schnapp zum 3:4. Unsere Damen gaben sich aber noch nicht geschlagen und kämpften aufopferungsvoll. Wieder war es Kreutz, die die Zornedingerinnen im Rennen hielt. Nach zwei packenden 5-Satz-Spielen erhöhte Fürth schließlich auf 6:4. Zhang holte noch einen Punkt gegen Mattmüller bevor die Fürther auf 8:5 erhöhten und sich damit ihren zweiten Sieg in dieser Saison sicherten. Mit ein bisschen mehr Glück wäre hier sicherlich ein Punkt möglich gewesen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dennoch können wir zufrieden sein. Durch den Sieg verlassen unsere Damen die Abstiegszone und rangieren nun auf dem 6. Platz. Als nächstes steht am 10.11. das Auswärtsspiel beim TTC Birkland an. Auch hier werden wir nicht chancenlos sein.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Ausblick auf die Saison 18/19]]></title><description><![CDATA[Nach einem erfolgreichen letzten Jahr gehen die Erwachsenen in der Saison 2018/19 mit zwei Damen- und sechs Herrenmannschaften an den Start…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2018-08-05-ausblick-auf-die-saison-18-19/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2018-08-05-ausblick-auf-die-saison-18-19/</guid><pubDate>Sun, 05 Aug 2018 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/43fec48eedf7bf5c06ff87b8c320d5dc/a0c4c/IMG_0988.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Nach einem erfolgreichen letzten Jahr gehen die Erwachsenen in der Saison 2018/19 mit zwei Damen- und sechs Herrenmannschaften an den Start. Das umformierte Ligensystem verspricht dabei zahlreiche neue und interessante Begegnungen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Spannend wird es besonders für die erste Damenmannschaft, die nach erfolgreichem Aufstieg  aus der Bayernliga erstmals in der Oberliga aufspielt. Das Team um Mannschaftsführerin Nadine Dobmeier freut sich auf die sportliche Herausforderung, bleibt aber gelassen: „Wenn wir schon Mal die Chance auf Oberliga bekommen, versuchen wir uns jetzt auch einmal daran. Wir bleiben aber dennoch unserem Motto treu, dass der Spaß an oberster Priorität steht.“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die neu formierte zweite Damenmannschaft schlägt künftig in der Bezirksklasse A auf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nach freiwilligem Abstieg der Herren I aus der ehemals 3. Bezirksliga spielen sie nun zusammen mit der zweiten Mannschaft in der Bezirksklasse A. Das heimische Derby am 19.09. endete nach teils engen Matches mit einem fairen Unentschieden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Über einen gelungenen Aufstieg dürfen sich auch die Herren III und die Herren IV freuen. Während die Herren III freiwillig verzichteten, werden sich die Herren IV nun eine Liga höher als im Vorjahr beweisen. Beide Mannschaften gehen somit in der Bezirksklasse B an den Start.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Herren V spielen in der neuen Saison in der Bezirksklasse C und die Herren VI, nach ebenfalls freiwilligem Aufstiegsverzicht, in der Bezirksklasse D.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Neue Abteilungsleitung]]></title><description><![CDATA[Nach den Rücktritten unserer langjährigen Abteilungsleitung um Bernhard Seel und André Duwel, stellt sich seit Mai 2018 Christian Fritsch…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2018-05-01-neue-abteilungsleitung/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2018-05-01-neue-abteilungsleitung/</guid><pubDate>Tue, 01 May 2018 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/c82f2acca5129020122e1eff1466eb2d/a0c4c/default.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Nach den Rücktritten unserer langjährigen Abteilungsleitung um Bernhard Seel und André Duwel, stellt sich seit Mai 2018 Christian Fritsch dieser verantwortungsvollen Aufgabe. Unterstützung bekommt er dabei von seinen beiden Stellvertretern Thomas Thalmair und Andreas Hackner. Neu in der Jugendleitung ist Martin Steinberger, der Thomas Krüger in seinem Amt ablöst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dazu Christian Fritsch: „Nachdem ich nun schon 7 Jahre in Zorneding  Tischtennis spiele, freue ich mich nun auf die Herausforderung die Tischtennisabteilung zu führen. Außerdem möchte ich der vorherigen Abteilungsleitung für ihre langjährige Arbeit danken und freue mich, dass sie auch weiterhin der Tischtennisabteilung erhalten bleiben.“&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Zornedings Mädchentrio wieder Bezirkspokalsieger]]></title><description><![CDATA[Das Zornedinger Trio mit Sonja und Nina Krüger und Kaja Herb gewann ungefährdet den Bezirkspokal für Kreisligamannschaften. Dieses Jahr…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2018-03-02-zornedings-maedchentrio-wieder-bezirkspokalsieger/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2018-03-02-zornedings-maedchentrio-wieder-bezirkspokalsieger/</guid><pubDate>Fri, 02 Mar 2018 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/76e8e4d2b69080286cfbf1b5175f4f3f/a0c4c/maedchen-pokal-2018.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Das Zornedinger Trio mit Sonja und Nina Krüger und Kaja Herb gewann ungefährdet den Bezirkspokal für Kreisligamannschaften. Dieses Jahr konnte der TSV Zorneding in Bestbesetzung zur Endrunde nach Wolfratshausen fahren. Die Zornedinger Mädels trafen zunächst auf die 2. Mannschaft des TSV Feldkirchen. Nachdem Nina Krüger das Auftaktmatch klar mit 3:0 für sich entschieden hatte, mussten Kaja Herb und Sonja Krüger jeweils über die volle Distanz von 5 Sätzen gehen, um die Mannschaft mit 3:0 in Führung zu bringen. Im darauffolgenden Doppel ließen Nina und Sonja nichts anbrennen und machten mit einem deutlichen 3:0 Erfolg den 4:0 Sieg perfekt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Feldkirchner mussten sich anschließend auch der 2. Mannschaft des FC Kirchweidach geschlagen geben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;So kam es zum Entscheidungsmatch zwischen Zorneding und Kirchweidach um den Pokalsieg. Die Zornedingerinnen gingen schnell mit 2:0 in Führung (Nina und Sonja Krüger). Kaja verlor dann ihr Einzel knapp in fünf Sätzen zum 2:1 Zwischenstand. Nina und Sonja bauten den Vorsprung im Doppel auf 3:1 aus. Zornedings Nummer Eins, Nina Krüger, machte den Pokalsieg im anschließenden Einzel durch ein glattes 3:0 perfekt!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[3. Platz für Yann Brodkorb in Wolfratshausen]]></title><description><![CDATA[Einen sehr guten dritten Platz belegte Yann beim Bezirksbereichsturnier in der Jungen Klasse. Yann musste sich lediglich knapp  Amadeus…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2018-02-07-dritter-platz-fuer-yann-brodkorb-in-wolfratshausen/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2018-02-07-dritter-platz-fuer-yann-brodkorb-in-wolfratshausen/</guid><pubDate>Wed, 07 Feb 2018 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/aed795a7da530c35cad748370b452e06/fb6f7/Yann-2018.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Einen sehr guten dritten Platz belegte Yann beim Bezirksbereichsturnier in der Jungen Klasse. Yann musste sich lediglich knapp  Amadeus Harms (2. Platz) und gegen den ungeschlagenen Noppenspieler Luis Bambach (beide FC Bayern geschlagen geben). Mit diesem tollen Ergebnis ist er für das Bezirksranglistenturnier in Trostberg am 11.3. qualifiziert. Dort wird auch Nina Krüger dabei sein, die aufgrund sehr guter Platzierungen im Vorjahr, bereits qualifiziert ist.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sieben Titel für uns bei den Kreismeisterschaften]]></title><description><![CDATA[Sehr gut verliefen die Kreismeisterschaften für unseren Nachwuchs. Wie im vergangenen Jahr waren wieder der erfolgreichste Verein im Kreis…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2017-10-20-sieben-titel-fuer-uns-bei-den-kreismeisterschaften/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2017-10-20-sieben-titel-fuer-uns-bei-den-kreismeisterschaften/</guid><pubDate>Fri, 20 Oct 2017 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/400afdc090351d2bee4d532ac5d996f7/a0c4c/DSC05372-2-1180x610.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Sehr gut verliefen die Kreismeisterschaften für unseren Nachwuchs. Wie im vergangenen Jahr waren wieder der erfolgreichste Verein im Kreis Ebersberg. Mit Leonie, Kaja, Nina, Sean und Yann gewannen wir fünf Einzeltitel bei den Kreismeisterschaften. Dazu kamen noch Siege im Doppel von Yann/Michael, Sean/Florian , Georg zusammen mit Jonathan aus Kirchseeon und Nina zusammen mit Lena Schneider aus Egmating.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[mini-Meisterschaften 2017]]></title><description><![CDATA[Viel Spaß hatten die Kinder bei den mini-Meisterschaften am vergangenen Mittwoch Die Sieger der einzelnen Kategorien: Hannah Trax, Sophie…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2017-10-04-mini-meisterschaften-17/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2017-10-04-mini-meisterschaften-17/</guid><pubDate>Wed, 04 Oct 2017 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/ffd2e70aa165fcc5aef7fddcc51e6ac3/a0c4c/20171004_190201-1024x576.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Viel Spaß hatten die Kinder bei den mini-Meisterschaften am vergangenen Mittwoch&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Sieger der einzelnen Kategorien: Hannah Trax, Sophie Westner, Jakob Keil, Sean Peters und Laith Hamritha.  Herzlichen Glückwunsch!&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Vier Titel bei dem Kreisentscheid der mini-Meisterschaften in Waldtrudering]]></title><description><![CDATA[Mit vier Titeln und weiteren sehr guten Platzierungen waren unsere Nachwuchsspieler sehr erfolgreich in Waldtrudering. Es gab viele…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2017-03-14-vier-titel-bei-dem-kreisentscheid-der-minimeisterschaften-in-waldtrudering/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2017-03-14-vier-titel-bei-dem-kreisentscheid-der-minimeisterschaften-in-waldtrudering/</guid><pubDate>Tue, 14 Mar 2017 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/cff43d81d15f6d9522fc2df102c82565/a0c4c/tt_mini_170312_10_50-1024x683.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Mit vier Titeln und weiteren sehr guten Platzierungen waren unsere Nachwuchsspieler sehr erfolgreich in Waldtrudering. Es gab viele spannende Spiele mit tollen Ballwechseln. Die Wettkämpfe verliefen stets fair und es herrschte eine tolle Stimmung. Die Eltern fieberten mit den Kindern mit und waren teilweise aufgeregter als die Kinder selbst. Am Ende waren alle zufrieden mit ihren Leistungen. Jeder Teilnehmer bekam eine Urkunde, die drei Ersten eine Medaille und alle bekamen einen kleinen Sachpreis. Die vier Erstplatzierten jeder Altersgruppe dürfen beim Bezirksentscheid am 2.4.17 in Zorneding mitmachen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Platzierungen unserer Spieler&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jahrgang 2008 und jünger, Mädchen: 1. Platz Leonie Westner&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jahrgang 2008 und jünger, Jungen: 1. Platz Jonas Behrendt , 2. Platz Lukas Judt&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jahrgang 2006/07, Mädchen: 1. Platz Julia Göschl,  3. Platz Franziska Lakosche&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jahrgang 2006/07, Jungen: 1. Jean Peters, 2. Platz Florian Schmeißer, 4. Platz Felix Dullinger&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die weiteren Zornedinger Teilnehmer: Josi Scheitza, Daniel Gräf, Maxi Jobst, Patrick Harrison, Leon Wawrinzek&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Zornedings Mädchen Bezirkspokalsieger]]></title><description><![CDATA[Das Zornedinger Trio mit Sonja und Nina Krüger und Paulina Vogt gewann ungefährdet den Bezirkspokal für Kreisligamannschaften. Die…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2017-03-02-zornedings-maedchen-bezirkspokalsieger/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2017-03-02-zornedings-maedchen-bezirkspokalsieger/</guid><pubDate>Thu, 02 Mar 2017 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/3d40000764ae3a4c3d7a809ebdc3328e/a0c4c/IMG-20170219-WA0002.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Das Zornedinger Trio mit Sonja und Nina Krüger und Paulina Vogt gewann ungefährdet den Bezirkspokal für Kreisligamannschaften. Die Zornedinger waren ersatzgeschwächt nach Feldkirchen zum Pokalfinale gefahren. Doch die spielerische Klasse von Nina und Sonja reichte aus um das Feldkirchner Team im Finale mit 5:2 zu bezwingen. Die Zornedinger dürfen damit wie im letzten Jahr den Bezirk Oberbayern Ost im bayerischen Finale vertreten. Die Endrunde der bayerischen Pokalmeisterschaft findet am ersten Mai Wochenende im schwäbischen Königsbrunn statt.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Kaja Herb und Leonie Westner Erste beim 2. KRLT in Ebersberg]]></title><description><![CDATA[Leider ließ die Teilnahme beim 2. Ranglistenturnier in Ebersberg sehr zu wünschen übrig. Umso mehr freuten sich die Zornedinger Mädchen über…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2017-02-20-kaja-herb-gewinnt-das-2-krlt-in-ebersberg/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2017-02-20-kaja-herb-gewinnt-das-2-krlt-in-ebersberg/</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/324e5c63e7a67abd432e809a1a468823/a0c4c/20170212_122902-1024x576.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Leider ließ die Teilnahme beim 2. Ranglistenturnier in Ebersberg sehr zu wünschen übrig. Umso mehr freuten sich die Zornedinger Mädchen über ihre Pokale. da außer Kaja und Leonie keine Mädchen am Start waren bekamen beide kampflos den Pokal. Sie sind damit für das nächste Bezirksturnier qualifiziert.  Die Beiden spielten außer Konkurrenz bei den Buben mit. Kaja gewann bei den C Schülern alle Spiele, während die jüngste Teilnehmerin Leonie Erfahrung sammelte. Dritter bei den C Schülern wurde Florian Schmeißer. Starke Gegner hatte Michael Lörner in der Jungen Klasse. Er  schlug sich im ersten Jugendjahr sehr gut und wurde am Ende Sechster bei elf Teilnehmern, wobei er einige Spiele recht knapp im fünften Satz verlor. Georg Schmeißer wurde bei den B-Schülern Vierter, Daniel Gräf wurde Siebter.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Sonja Krüger Zweite in Erding]]></title><description><![CDATA[Toller zweiter Platz für Sonja Krüger in Erding beim 1. Bezirksbereichsturnier. Sonja unterlag im entscheidenden Match um den Turniersieg…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2017-02-20-sonja-krueger-zweite-in-erding/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2017-02-20-sonja-krueger-zweite-in-erding/</guid><pubDate>Mon, 20 Feb 2017 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/3f4436a840a914c687382a239a070790/a0c4c/20170129_151138-1024x768.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Toller zweiter Platz für Sonja Krüger in Erding beim 1. Bezirksbereichsturnier. Sonja unterlag im entscheidenden Match um den Turniersieg ganz knapp im fünften satz mit 13:11 gegen die Siegerin Anna Kofler aus Ebersberg. Sehr gut schlugen sich auch unsere weiteren Teilnehmer: Yann Brodkorb belegte in seinem ersten Jugendjahr den achten Platz. Den gleichen Platz erzielten Kaja Herb (Schülerinnen B) und Georg Schmeißer (Schüler B).&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Deutsche Mannschaftsmeisterschaten Schüler 2015 in Zorneding]]></title><description><![CDATA[Kleiner als bei den Titelkämpfen der Senioren und der U18 Jugend (s. eigene Berichte) sind die weißblauen Erfolge bei den Deutschen…]]></description><link>https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2015-06-20-deutsche-mannschaftsmeisterschaften-schueler-2015/</link><guid isPermaLink="false">https://tischtennis.tsv-zorneding.de/blog/2015-06-20-deutsche-mannschaftsmeisterschaften-schueler-2015/</guid><pubDate>Sat, 20 Jun 2015 15:04:10 GMT</pubDate><enclosure url="https://tischtennis.tsv-zorneding.de/static/0ed7f72ecbe75d9705e2939c80d98c96/a0c4c/csm_DMM2015_Schuelerinnen.jpg" length="0" type="image/jpeg"/><content:encoded>&lt;p&gt;Kleiner als bei den Titelkämpfen der Senioren und der U18 Jugend (s. eigene Berichte) sind die weißblauen Erfolge bei den Deutschen Mannschaftsmeisterschaften der Schülerinnen und Schüler im oberbayerischen Zorneding ausgefallen. Die Schülerinnen des SV DJK Kolbermoor dürfte das Fehlen ihrer etatmäßigen Nummer eins, Gaia Monfardini (planmäßiger Trainingsaufenthalt in China) den möglichen Titelgewinn gekostet haben. Indiz dafür und gleichzeitig eine tolle Leistung: Angeführt von Laura Tiefenbrunner, die im gesamten Turnierverlauf kein Einzel verlor, sowie mit Naomi Pranjkovic, Daneila Feuerer und den abwechselnd eingesetzten Nesthäkchen Sonja Schwaiger und Marina Wauer reichte es auch ohne Monfardini knapp zum Gewinn der Bronzemedaille. Im Spiel um Platz drei entschied gegen Kleve das bessere Satzverhältnis zu ihren Gunsten. Deutscher Meister wurde der niedersächsische RSV Braunschweig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei den Schülern erwischte der SV DJK Kolbermoor (Ben Schoder, Patrik Messelberger, Mike Hollo, Sebastian Kecht, Daniel Hackenberg, Yannick Dütsch) einen glatten Fehlstart ins Turnier (0:6 gg. den TTC Seligenstadt), der im Kampf um die Halbfinalteilnahme auch durch ein ganz starkes Remis gegen den späteren Titelträger TTC Singen um den unbezwungenen Jungstar Kay Stumper nicht mehr wettzumachen war. Die Mannschaft machte am zweiten Turniertag das Optimum daraus und sicherte sich den fünften Rang.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein dickes Kompliment und Dankeschön verdiente sich DM-Gastgeber TSV Zorneding. Die Oberbayern meisterten ihr Debüt als Ausrichter einer so hochkarätigen TT-Veranstaltung mit Bravour und einer sympathischen Portion Lokalkolorit. »Die Zornedinger haben ihre Sache wirklich super gemacht. Eröffnung und Siegerehrung wurden sehr feierlich inszeniert; u.a. wurde die  Bayernhymne gespielt. Ein großes Helferteam sorgte dafür, dass es den Teilnehmern, Betreuern und Zuschauern an beiden Tagen an nichts fehlte. Auch der Zuschauerzuspruch war speziell am Sonntag richtig gut, ebenso die Stimmung in der neuen Halle«, so Turnierleiter Tobias Huber.&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>